為照顧員工，鴻海證實計畫在台生產口罩

為照顧員工，鴻海證實計畫在台生產口罩

因應武漢肺炎疫情，鴻海已在中國深圳龍華廠區開闢口罩產線，以供應工人使用，且也打算在台生產，以協助政府防疫。

鴻海旗下工業冨聯此前表示，其計畫在中國廠區導入口罩生產線，預計 2 月底前日產能可上看 200 萬片，初步提供其員工使用，以盡快復工，未來也能輸出給社會大眾使用。不僅如此，鴻海也打算在台灣規劃設置口罩產線。

儘管鴻海在台灣員工人數並不多，工廠大多位於中國，但據消息指出，鴻海內部已經召開會議，計畫要在台引進口罩產線，將落腳在新北的土城廠區，不過具體時間及規模均尚未定案。但至少鴻海官方已明確表示，以照護員工為出發點，的確有在台灣自製口罩的打算。

鴻海回應，目前已與相關設備及物料廠商接觸，並在聲明中也同時感謝地方政府的大力協助，未來將會找機會視情況再正式對外說明，並希望能替台灣社會貢獻一些力量。且強調，除了員工自用以外，若政府要徵用也會配合。

關於台商復工，也有負面的傳言指出，台商對於在中國復工的態度開始漸趨強勢，甚至有迫使台籍員工返回中國，且必須替公司攜帶口罩並上繳工廠的情事。目前已有立委要求相關部會進行調查，尚不清楚是否為少數案例。